#+TITLE: 第一周作业
#+AUTHOR: 陈淇奥

#+LATEX_HEADER: \usepackage[UTF8]{ctex}
#+LATEX_HEADER: \usepackage{amsthm}
#+LATEX_HEADER: \theoremstyle{definition}
#+LATEX_HEADER: \newtheorem{definition}{定义}
#+LATEX_HEADER: \newtheorem{proposition}{命题}
#+LATEX_HEADER: \newtheorem{exercise}{练习}
#+OPTIONS: toc:nil

#+ATTR_LATEX: :options [1.3.9]
#+BEGIN_exercise
证明：\((x,y)=(x',y')\)当且仅当\(x=x'\wedge y=y'\)
#+END_exercise

#+BEGIN_proof
1. 若\((x,y)=(x',y')\)
   1. 若\(x\neq y\)，则\(\{\{x\},\{x,y\}\}=\{\{x'\},\{x',y'\}\}\)，\(\{x\}\neq\{x,y\}\)，\(\{x'\}\neq\{x',y'\}\)。
       因此\(\{x\}\in(x',y')\)且\(\{x,y\}\in(x',y')\)。因
       为\((x',y')\)只有两个元素，于是\(\{x\}=\{x'\}\)或\(\{x\}=\{x',y'\}\)。若\(\{x\}=\{x',y'\}\)，则\(\{x,y\}=\{x'\}\)，
       于是\(x\in\{x'\}\)且\(y\in\{x'\}\)，得到\(x=x'=y\)，与假设矛盾，因此\(\{x\} =\{x'\}\)，\(\{x,y\} =\{x',y'\}\)，因
       此\(x=x',y=y'\)。
   2. 若\(x=y\)，则\((x,y) =\{\{x\}\}\)只有一个元素，于是\(\{x'\} =\{x',y'\}\)，因此\(x'=y'\)且\(x=y\)。
2. 若\(x=x'\wedge y=y'\)

   于是\((x',y')=\{\{x'\},\{x',y'\}\}=\{\{x\},\{x,y\}\}\)，于是\(\forall x(x\in(x,y)\leftrightarrow x\in(x',y'))\)成立，因此\((x,y)=(x',y')\)
#+END_proof

#+ATTR_LATEX: :options [1.3.17]
#+BEGIN_exercise
如果<是良序，则它也是线序
#+END_exercise

#+BEGIN_proof
令<是\(X\)上的良序。对于任意\(x,y\in X\)且\(x\neq y\)，考虑集合\(\{x,y\}\)，它是\(X\)的子集，于是存
在\(x_0\in\{x,y\}\)使得对任意\(y\in\{x,y\}\)都有\(x_0=y\)或\(x_0<y\)。因为\(\{x,y\}\)只有两个元素，因
此\(x_0=x\)或\(x_0=y\)。若\(x_0=x\)，则\(x<y\)；若\(x_0=y\)，则\(y<x\)。因此<满足三歧性，因此它是线
序
#+END_proof

#+ATTR_LATEX: :options [1.3.17]
#+BEGIN_exercise
证明：对任意归纳集 \(X\)，\(\omega\subseteq X\)，因此无穷公理保证了它是一个集合，并且是最小的归纳集。
#+END_exercise

#+BEGIN_proof
假设\(n\)是最小的满足\(n\in\omega\)，\(n\not\in X\)的后继序数，令\(n=S(m)\)，则\(m<n\)且\(m\in X\)。因为\(X\)是
归纳集，于是\(S(m)\in X\)，因此矛盾。因此对于任何\(n\in\omega\)，\(n\in X\)，所以\(\omega\subseteq X\)。
#+END_proof

#+ATTR_LATEX: :options [1.4.2]
#+BEGIN_exercise
令\(X\)和\(Y\)为任意集合，则\(X\)和\(Y\)的 *对称差* 定义为
\begin{equation*}
X\triangle Y=(X-Y)\cup(Y-X)
\end{equation*}
证明：
\begin{align*}
&X\cap(Y-Z)=(X\cap Y)-Z\\
&X-Y=\emptyset\text{ 当且仅当 }X\subseteq Y\\
&X\triangle X=\emptyset\\
&X\triangle Y=Y\Delta X\\
&(X\triangle Y)\triangle Z=X\triangle(Y\triangle Z)
\end{align*}
#+END_exercise

#+BEGIN_proof
\begin{align*}
x\in X\cap(Y-Z)&\Leftrightarrow x\in X\wedge (x\in Y\wedge x\notin Z)\\
&\Leftrightarrow (x\in X\wedge x\in Y)\wedge x\notin Z\\
&\Leftrightarrow (x\in X\cap Y)\wedge x\notin Z\\
&\Leftrightarrow x\in (X\cap Y)-Z
\end{align*}
\begin{align*}
X-Y=\emptyset&\Leftrightarrow \neg\exists x(x\in X-Y)\\
&\Leftrightarrow \neg\exists x(x\in X\wedge x\notin Y)\\
&\Leftrightarrow \forall x(x\notin X\vee x\in Y)\\
&\Leftrightarrow \forall x(x\in X\to x\in Y)\\
&\Leftrightarrow X\subseteq Y
\end{align*}
\begin{align*}
x\in X\triangle X&\Leftrightarrow x\in(X-X)\cup(X-X)\\
&\Leftrightarrow x\in(X-X)\\
&\Leftrightarrow x\in X\wedge x\notin X\\
&\Leftrightarrow x\neq x\\
&\Leftrightarrow x\in\emptyset
\end{align*}
\begin{align*}
x\in X\triangle Y&\Leftrightarrow x\in (X-Y)\cup(Y-X)\\
&\Leftrightarrow x\in (X-Y)\vee x\in (Y-X)\\
&\Leftrightarrow x\in (Y-X)\vee x\in (X-Y)\\
&\Leftrightarrow x\in(Y-X)\cup(X-Y)\\
&\Leftrightarrow x\in Y\triangle X
\end{align*}
\begin{align*}
x\in(X\triangle Y)\triangle Z&\Leftrightarrow x\in((X\triangle Y)-Z)\cup(Z-(X\triangle Y))\\
&\Leftrightarrow (x\in ((X\triangle Y)-Z))\vee(x\in(Z-(X\triangle Y)))\\
&\Leftrightarrow (x\in X\triangle Y\wedge x\notin Z)\vee(x\in Z\wedge x\notin(X\triangle Y))\\
&\Leftrightarrow ((x\in (X-Y)\cup(Y-X))\wedge x\notin Z)\\&\quad\vee(x\in Z\wedge (x\notin X\vee x\in Y)\wedge(x\in X\vee x\notin Y))\\
&\Leftrightarrow (((x\in X\wedge x\notin Y)\vee(x\notin X\wedge x\in Y))\wedge x\notin Z)\\&\quad\vee
(x\in Z\wedge ((x\notin X\vee x\in Y)\wedge x\notin Y)\vee((x\notin X\vee x\in Y)\wedge x\in A))\\
&\Leftrightarrow ((x\in X\wedge x\notin Y\wedge x\notin Z)\vee(x\notin X\wedge x\in Y\wedge x\notin Z))\\&\quad\vee(x\in Z\wedge x\notin X\wedge x\notin Y)\vee(x\in Z\wedge x\in X\wedge x\in Y)\\
&\Leftrightarrow (x\in X\wedge((x\notin Y\wedge x\notin Z)\vee(x\in Z\wedge x\in Y)))\\&\quad\vee(x\notin X\wedge((x\in Y\wedge x\notin Z)\vee(x\in Z\wedge x\notin Y)))\\
&\Leftrightarrow (x\in X\wedge x\notin Y\triangle Z)\vee(x\notin X\wedge x\in Y\triangle)\\
&\Leftrightarrow x\in X\triangle(Y\triangle Z)
\end{align*}

#+END_proof

#+ATTR_LATEX: :options [1.4.6]
#+BEGIN_exercise
如果\(X\)是集合，定义\(-X=\{x\mid x\notin X\}\)，证明\(-X\)不是集合
#+END_exercise

#+BEGIN_proof
如果\(-X\)是集合，则\(-\emptyset=\{x\mid x\notin\emptyset\}\)是集合并且是所有集合的集合。但是所有集合的集合不是集合，因此矛盾，
于是\(-X\)不是集合
#+END_proof


* Problem :ignore:
if \(x\in\{x',y'\}\), then \(x=x'\) or \(x=y'\)?

\begin{equation*}
x\in\{x',y'\}\leftrightarrow x=x'\vee y=y'
\end{equation*}

well-founded
