#+TITLE: Solutions

#+AUTHOR: 陈淇奥@@latex:\\@@21210160025
#+OPTIONS: toc:nil
#+LATEX_HEADER: \input{../../../preamble-lite.tex}
#+LATEX_HEADER: \usepackage[UTF8]{ctex}


#+ATTR_LATEX: :options [1.1.4]
#+BEGIN_proof
1. \(a+a=a+(a\cdot 1)=a\)
2. \(a\cdot a=a\cdot(a+0)=a\)
3. \(\Rightarrow\): \(a\cdot b=a\cdot(a+b)=a\)

   \(\Leftarrow\): \(a+b=b+a\cdot b=b\)
4. \(a+0=a+(a\cdot(-a))=a\), \(a+1=a+(a+(-a))=a\)
5. \(\Rightarrow\): \(a+b=b+(-b)=1\), \(a\cdot b=b\cdot(-b)=0\)

   \(\Leftarrow\): \(-b=-b\cdot 1=-b\cdot(a+b)=-b\cdot a\)

   \(a=a\cdot 1=a\cdot (b+-b)=-b\cdot a\)
6. \(-a+a=1\)且\(-a\cdot a=0\)，由5得\(a=--a\)
7. \(a+b+(-a)\cdot(-b)=a(b+(-b))+b+(-a)(-b)=1+ab=1\)

   \((a+b)(-a)(-b)=b(-a)(-b)=0\)
8.  \((-a)+(-b)+(a\cdot b)=ab+(-a)+(-b)\cdot(a+-a)=a(b+-b)+(-a)(1+-b)=a+(-a)=1\).

   \((a\cdot b)\cdot(-a+-b)=ab(-a)+ab(-b)=0+0=0\).
#+END_proof

#+ATTR_LATEX: :options [1.1.20]
#+BEGIN_proof
1. \(a+b=b\Rightarrow a\le b\Leftrightarrow\exists c(a+c=b)\Rightarrow a\cdot b=a\cdot(a+c)=a\Rightarrow a+b=b+a\cdot b=b\)
2. \(a\le c\Rightarrow a+c=c\), \(b\le c\Rightarrow b+c=c\), 因此\(c=c+c=(a+c)+(b+c)=(a+b)+c\),因此\(a+b\le c\)
3. \(a\cdot b=a\), \(a\cdot c=a\), \(a\cdot b\cdot c=a\)
#+END_proof

#+ATTR_LATEX: :options [1.1.21]
#+BEGIN_proof
1. 对于任意\(a,b,c\in\calb\)

   \(a+a=a\Rightarrow a\le a\)

   如果\(a\le b\)且\(b\le a\)，则\(b=a\cdot b=a\)

   如果\(a\le b\)且\(b\le c\)，则\(a+b=b\),\(b+c=c\)，因此\(c=b+c=a+b+c=a+c\)，因此\(a\le c\)
2. 若\(a\le b\)，则\(a\cup b=b\)，因此\(a\subseteq b\)

   若\(a\subseteq b\)，则\(a\cup b=b\)，因此\(a\le b\)
3. \(a\le b\Leftrightarrow a+b=b\Leftrightarrow -b=-a\cdot -b\Leftrightarrow-b\le -a\)
4. \(a\le b\Rightarrow a+b=b\)，于是\(a\cdot(-b)=a\cdot(-a\cdot -b)=0\)

   若\(a\cdot(-b)=0\)，则\(a+b=a\cdot(b+-b)+b=b+a\cdot b=b\)
#+END_proof

#+ATTR_LATEX: :options [1.2.24]
#+BEGIN_proof
若有穷布尔代数\(\calb\)不是原子化的，则存在\(a\in\calb\)不是原子化的，于是对于任意\(b<a\)，\(b\)不是原子，因此
存在\(b'<b<a\)，于是我们能构造一个无穷下降链，同时不存在\(b\in\calb\)使得\(b<b\)，因此\(\calb\)无穷，矛盾
#+END_proof
