% Created 2022-03-13 Sun 22:49
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\input{../../../preamble-lite.tex}
\usepackage[UTF8]{ctex}
\author{陈淇奥\\21210160025}
\date{\today}
\title{Solutions}
\hypersetup{
 pdfauthor={陈淇奥\\21210160025},
 pdftitle={Solutions},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 28.0.90 (Org mode 9.6)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\begin{proof}[1.1.4]
\begin{enumerate}
\item \(a+a=a+(a\cdot 1)=a\)
\item \(a\cdot a=a\cdot(a+0)=a\)
\item \(\Rightarrow\): \(a\cdot b=a\cdot(a+b)=a\)

\(\Leftarrow\): \(a+b=b+a\cdot b=b\)
\item \(a+0=a+(a\cdot(-a))=a\), \(a+1=a+(a+(-a))=a\)
\item \(\Rightarrow\): \(a+b=b+(-b)=1\), \(a\cdot b=b\cdot(-b)=0\)

\(\Leftarrow\): \(-b=-b\cdot 1=-b\cdot(a+b)=-b\cdot a\)

\(a=a\cdot 1=a\cdot (b+-b)=-b\cdot a\)
\item \(-a+a=1\)且\(-a\cdot a=0\)，由5得\(a=--a\)
\item \(a+b+(-a)\cdot(-b)=a(b+(-b))+b+(-a)(-b)=1+ab=1\)

\((a+b)(-a)(-b)=b(-a)(-b)=0\)
\item \((-a)+(-b)+(a\cdot b)=ab+(-a)+(-b)\cdot(a+-a)=a(b+-b)+(-a)(1+-b)=a+(-a)=1\).

\((a\cdot b)\cdot(-a+-b)=ab(-a)+ab(-b)=0+0=0\).
\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{proof}[1.1.20]
\begin{enumerate}
\item \(a+b=b\Rightarrow a\le b\Leftrightarrow\exists c(a+c=b)\Rightarrow a\cdot b=a\cdot(a+c)=a\Rightarrow a+b=b+a\cdot b=b\)
\item \(a\le c\Rightarrow a+c=c\), \(b\le c\Rightarrow b+c=c\), 因此\(c=c+c=(a+c)+(b+c)=(a+b)+c\),因此\(a+b\le c\)
\item \(a\cdot b=a\), \(a\cdot c=a\), \(a\cdot b\cdot c=a\)
\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{proof}[1.1.21]
\begin{enumerate}
\item 对于任意\(a,b,c\in\calb\)

\(a+a=a\Rightarrow a\le a\)

如果\(a\le b\)且\(b\le a\)，则\(b=a\cdot b=a\)

如果\(a\le b\)且\(b\le c\)，则\(a+b=b\),\(b+c=c\)，因此\(c=b+c=a+b+c=a+c\)，因此\(a\le c\)
\item 若\(a\le b\)，则\(a\cup b=b\)，因此\(a\subseteq b\)

若\(a\subseteq b\)，则\(a\cup b=b\)，因此\(a\le b\)
\item \(a\le b\Leftrightarrow a+b=b\Leftrightarrow -b=-a\cdot -b\Leftrightarrow-b\le -a\)
\item \(a\le b\Rightarrow a+b=b\)，于是\(a\cdot(-b)=a\cdot(-a\cdot -b)=0\)

若\(a\cdot(-b)=0\)，则\(a+b=a\cdot(b+-b)+b=b+a\cdot b=b\)
\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{proof}[1.2.24]
若有穷布尔代数\(\calb\)不是原子化的，则存在\(a\in\calb\)不是原子化的，于是对于任意\(b<a\)，\(b\)不是原子，因此
存在\(b'<b<a\)，于是我们能构造一个无穷下降链，同时不存在\(b\in\calb\)使得\(b<b\)，因此\(\calb\)无穷，矛盾
\end{proof}
\end{document}
